Sony：真正發揮PS5機能的遊戲2022年才有

PS5現已正式發售，但真正轉變性的次世代遊戲體驗到來還需要等待一段時間。Sony互動娛樂CEO Jim Ryan此前雖然表示他們“相信世代”，但很多PS5大作，像是《蜘蛛俠：邁爾斯》、《地平線：禁忌西部》以及可能的《戰神5：諸神黃昏》都是跨世代遊戲（PS5/PS4），而且此前其他索尼高管也說過他們對PS4的支持將至少持續三個年頭

Jim Ryan在接受俄語媒體News Agency TASS採訪時又重複了這一觀點。他說：“全球大約有1.14億台PS4，這其中轉向PS5的是一個很小的數字。但對我們來說，2020，2021和2022年PS4社區將依然非常重要。因為這三年中，他們是PlayStation社群中更大的組成部分。”

----------------------------
所以未來兩年跨世代遊戲依舊是主流，那麼真正的次世代PS5遊戲體驗何時到來呢？根據Ryan，定義次世代的大作今年甚至是明年都不會有，2022年才是PS5機能被真正發揮的一年。

“歷史會告訴你只有在第二或第三年開發者商們才真正發力。開發商自己熟悉硬件需要一點時間。但很有可能到2022年你才會看到驚人的左派，就像是之前的世代（2013年底開始）你在2015年或2016年才看到一樣。這個時候才開始有定義這個世代的遊戲。”

官方文宣：2022年先好買PS5

索尼：不建議玩家於2022年前購買PS5

2022年可能已經出左RTX 5090

2022年推出PS5 PRO

真
等Pro版再入手

Sony:2024年先有發揮到ps5 pro性能嘅遊戲

到24年又話準備出ps6

剩係玩而家啲game唔洗再取捨揀fidelity mode定performance mode已經夠啦

官方溫馨提示

Sony:整唔撚切呀屌

到26年就推出PS6
28年先有真正發揮PS6嘅遊戲

有機冇Game玩
有撚用呀
玩9晒宜家買左PS5嘅人

sony: 2022出ps5 pro

其實每代機都係咁

前中後期出既game畫面都好大分別

倒自己米？

無game，機又斷貨

不嬲頭一兩年d game同上一代無乜分別

SONY: 以PS5產能+炒狗計算, 應該2022先實現大家都有機, 到時先出大作

突顯出 PC 嘅優勢

出個 driver 同 game patch 就發揮到新卡表現

次世代機
要120/60fps就冇光追
要光追就得30fps

直接skip ps5等pro好過

改左個design再考慮

FF16應該2022都未出到

寧願要 60fps好過

姐係22年前ps5都無Game玩